\documentclass[14pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{extsizes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[czech]{babel}

\setlength{\parskip}{\baselineskip}
\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\fakesection}[1]{
  \par\refstepcounter{section}
  \sectionmark{#1}
  \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}#1}
}

\begin{document}

Vážený pane rektore, vážený pane děkane, vědecká rado, rodiče, hosté, přátelé a kolegové.

V den našich promocí bych rád jménem studentů poděkoval všem našim blízkým -- rodinným
příslušníkům, přátelům, či partnerům, za trpělivost a podporu v době našich studií.

Děkujeme akademickým pracovníkům, kteří se nám během našich studií věnovali, předávali nám své
znalosti, a dělili se o své zkušenosti. Děkujeme ale také ostatním zaměstnancům univerzity, bez
nichž by Vysoká škola báňská nemohla zdárně fungovat.

Jmenovitě bychom rádi poděkovali paní doktorce Radaně Vilímkové Kahánkové, která byla vždy ochotná
pomoct studentům nejen svým, ale také studentům jiných fakult, i s těmi nejvíce nepříjemnými
problémy.

Dále děkujeme panu magistru Martinu Kapsovi, neboť nikdo jiný na naší univerzitě neudělal více pro
prevenci proti sexuálnímu obtěžování než právě pan Kapsa.

Řada z nás dneškem definitivně ukončí studium na vysoké škole. Někteří z nás však budou ve studiích
pokračovat na doktorském studijním programu. Všichni jsme si ale vědomi, že dneškem nic nekončí,
a že bychom i nadále měli dělat čest naší univerzitě, ať už v prostředí akademickém, nebo kdekoliv
jinde.

Všem dnešním absolventům přeji hodně štěstí a doufám, že se v září v co největším počtu zase
setkáme, nyní již jako doktorandi.

Děkuji.

\end{document}
